\documentclass[12pt,origdate]{lettre}%
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{mltex}
\usepackage{lipsum}
 
\institut{identite}
\begin{document}
%-----------------------------------------------%
% Le blabla pas intéressant                     %
%-----------------------------------------------%
%\begin{letter}{Mme Prénom \textsc{Nom} \\
%Fonction}
\begin{letter}{Météo France \\
Toulouse, France}
\date{le 29/01/2023}
\conc{Candidature au poste Ingénieur modélisation rayonnement}
\opening{Madame/Monsieur,}
 
%-----------------------------------------------%
% Le corps de la lettre de motivation           %
% à vous de jouer !                             %
%-----------------------------------------------%
%-% À remplacer par votre lettre de motivation

Permettez-moi de vous présenter ma candidature pour le poste d'Ingénieur en Rayonnement et Modélisation chez Météo France. Je suis actuellement employé chez Météo France depuis un mois en tant que chercheur post-doctoral, et j'ai été impressionné par le niveau de compétence et de passion de l'équipe pour la modélisation météorologique et climatologique. Je suis également très content de contribuer au projet Smart4RES en collaboration avec mes encadrants Qentin Libois et Fleur Couvreux.

Ma formation universitaire, incluant ma thèse en rayonnement, a développé mes compétences en modélisation et mes connaissances en rayonnement. Je suis convaincu que ces compétences seront très utiles pour exercer les fonctions de l'Ingénieur en Rayonnement et Modélisation chez Météo France.

En outre, je suis très motivé à contribuer à la recherche pour contrer le changement climatique. Je suis convaincu que la combinaison de mes compétences en modélisation et mes connaissances en rayonnement, avec les ressources et le soutien de Météo France, me permettra de faire une contribution significative à cet objectif important.
%-----------------------------------------------%
% Le blabla pas intéressant                     %
%-----------------------------------------------%
%\closing{J’espère avoir l’opportunité de joindre votre équipe de travail et de contribuer à votre  entreprise. Je reste à votre disposition pour tout renseignement ou un éventuel entretien. En vous remerciant pour l’attention portée à ma candidature, je vous prie  d’agréer, Madame/Monsieur, mes salutations distinguées.}
\closing{Je vous remercie de prendre en considération ma candidature et je suis à votre disposition pour toute information complémentaire.

Je vous prie de croire, Madame/Monsieur, en l'expression de mes sentiments les meilleurs.

Cordialement,
}

%\cc{Listes des autres destinataires}
%\encl{Description des pièces jointes}
%\ps{PS :~}{un post-scriptum}
\end{letter}
\end{document}
